  
\medskip

La fonction $f$ est définie sur $]-1~;~+\infty[$ par :

\[f(x) =\dfrac{ x^2 + 1}{x + 1}\]

On se place dans un repère orthonormé du plan.

\begin{enumerate}
\item  Démontrer que pour tout $x$ appartenant à l’intervalle $]-1~;~ +\infty[$:
\[f'(x) =\dfrac{x^2 + 2x - 1}{(x + 1)^2}\]
\item Déterminer le sens de variation de la fonction $f$ sur $]-1~;~+\infty[$.
\item Déterminer une équation de la tangente T à la courbe représentative
de $f$ au point d’abscisse $0$.
\item Étudier la position relative de la courbe représentative de $f$ et de la
droite d'équation $y = x$.
\end{enumerate}

\vspace{1cm}

